---
title: "Конфигурирование"
description: "Описание конфигурационных файлов"
weight: 40
type: docs
---

Настройка узла MME осуществляется в файлах конфигурации, расположенных в директории `/usr/protei/Protei_MME/config`.

Параметры конфигурации задаются в следующих файлах:

- [ap.cfg](./ap/) — конфигурация настроек подсистемы аварийной индикации;
- [apn_rules.cfg](./apn_rules/) — конфигурация правил, связывающих APN NI и адреса PGW и SGW;
- [code_mapping_rules.cfg](./code_mapping_rules/) — конфигурация правил, связывающих Diameter: Result-Code и EMM Cause;
- [diam_dest.cfg](./diam_dest/) — конфигурация правил, связывающих IMSI и параметры Destination-Host и Destination-Realm;
- [diameter.cfg](./diameter/) — конфигурация настроек подключений по протоколу Diameter;
- [dns.cfg](./dns/) — конфигурация настроек DNS;
- [emergency_numbers.cfg](./emergency_numbers/) — конфигурация связей между номерами экстренных служб и их типами;
- [emergency_pdn.cfg](./emergency_pdn/) — конфигурация настроек PDN-подключений для служб передачи данных, применяемых в случае процедуры Emergency Attach без запроса профиля у узла HSS;
- [forbidden_imei_rules.cfg](./forbidden_imei_rules/) — конфигурация правил с перечислением масок запрещённых IMEI;
- [gtp_c.cfg](./gtp_c/) — конфигурация настроек компонента GTP-C;
- [http.cfg](./http/) — конфигурация настроек HTTP-соединений;
- [imsi_rules.cfg](./imsi_rules/) — конфигурация правил, связывающих TAC с регулярными выражениями для номеров IMSI;
- [long_mnc.cfg](./long_mnc/) — конфигурация сетей PLMN, имеющих трехзначные коды MNC;
- [metrics.cfg](./metrics/) — конфигурация настроек сбора метрик;
- [mme.cfg](./mme/) — конфигурация основных настроек PROTEI MME;
- [qos_rules.cfg](./qos_rules/) — конфигурация правил, связывающих параметры QoS с регулярными выражениями IMSI и APN-NI, а также параметры VoPS с регулярными выражениями IMSI;
- [rac_rules.cfg](./rac_rules/) — конфигурация правил, связывающих RAC и LAC с адресами узлов SGSN и сервером MSC;
- [s1ap.cfg](./s1ap/) — конфигурация настроек компонента S1AP;
- [served_plmn.cfg](./served_plmn/) — конфигурация сетей, обслуживаемых узлом ММЕ;
- [sgd.cfg](./sgd/) — конфигурация настроек интерфейса SGd;
- [sgsap.cfg](./sgsap/) — конфигурация настроек компонента SGsAP;
- [tac_rules.cfg](./tac_rules/) — конфигурация правил, связывающих TAC и дополнительные параметры;
- [trace.cfg](./trace/) — конфигурация настроек подсистемы журналирования;
- [ue_trace.cfg](./ue_trace/) — конфигурация отслеживаемых абонентов;
- [zc_rules.cfg](./zc_rules/) — конфигурация правил, связывающих зоны и TAC;
- [component](./component/) — директория для конфигурационных файлов компонент:
  - [component/config.cfg](./component/config/) — конфигурация компонент;
  - [component/diameter.cfg](./component/diameter/) — конфигурация компонента Diameter;
  - [component/gtp_c.cfg](./component/gtp_c/) — конфигурация компонента GTP-C;
  - [component/s1ap.cfg](./component/s1ap/) — конфигурация компонента S1AP;
  - [component/sgsap.cfg](./component/sgsap/) — конфигурация компонента SGsAP.

В описании каждого файла конфигурации приведены следующие сведения:

* Описание всех настраиваемых в файле параметров, включая тип данных, возможный диапазон значений, значение по умолчанию и единицы измерения при наличии; 
* Информация об обязательности задания значения каждого параметра – столбец O/M;
* Информация о необходимости перезапуска ПО узла MME для применения нового значения параметра в случае изменения – столбец P/R;
* Информация о версиях приложения, в которых используется параметр – столбец "Версия". Отсутствие информации означает, что параметр используется во всех версиях приложения; 
* Работоспособный пример файла конфигурации.

### Условные обозначения в таблицах описания параметров конфигурации ###

Поле **O/M** — необходимость указания значения параметра:
* O (Optional) — опциональный параметр, может отсутствовать в конфигурации, компонентом используются значения по умолчанию;
* M (Mandatory) — обязательный параметр, при отсутствии в конфигурации не гарантируется работоспособность компонента;
* C (Conditional) — требуется указание параметра при определенном условии (см. примечания в описании конфигурации).

Поле **P/R** — необходимость перезагрузки компонента для применения изменений параметра:
* P (Permanent) — изменения параметра не применяются динамически, требуется перезагрузка компонента;
* R (Reloadable) — изменения параметра применяются динамически, перезагрузка компонента не требуется.
                                                                               
### Типы данных параметров конфигурации ###

| Тип      | Описание                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             |
|----------|--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| bool     | Логический тип. Задает флаг. Принимает два значения, `true` и `false`.                                                                                                                                                                                                                                                               |
| flag     | Числовой тип. Задает флаг. Принимает два значения, `0` и `1`.                                                                                                                                                                                                                                                                        |
| string   | Строковый тип. Задает строку. Использует буквенные, цифровые и специальные символы.                                                                                                                                                                                                                                                  |
| int      | Числовой тип. Задает целое 32–битное число, записанное цифрами 0–9 и знаком минуса "–". Диапазон: от –2<sup>31</sup> до 2<sup>31</sup> – 1.                                                                                                                                                                                          |
| choice   | Коллекция. Задает объект с набором полей, для каждого экземпляра должно быть определено только одно любое поле.                                                                                                                                                                                                                      |
| object   | Кортеж. Содержит фиксированное количество параметров различных типов.                                                                                                                                                                                                                                                                |
| list     | Список. Содержит несколько значений одного типа или структуры.                                                                                                                                                                                                                                                                       |
| map      | Ассоциативный массив, словарь. Задает неупорядоченный набор пар ключ-значение.                                                                                                                                                                                                                                                       |
| float    | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой.                                                                                                                                                                                                                                                                                       |
| double   | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой двойной точности.                                                                                                                                                                                                                                                                      |
| datetime | Тип для задания даты и времени. Формат по умолчанию:<br>**YYYY-MM-DD hh:mm:ss.mss**<br>YYYY — год; MM — месяц; DD — день;<br>hh — час; mm — минута; ss — секунда; mss — миллисекунда.<br>Время задается в формате 24–часового дня.                                                                                                   |
| hex      | Числовой тип. Задает целое число в формате шестнадцатеричного числа, записанного цифрами 0–9 и буквами A–F. Числу может предшествовать обозначение 0x. При отсутствии обозначения определяется как строка.                                                                                                                           |
| ip       | Строковый тип. Задает IP-адрес версии 4: **xxx.xxx.xxx.xxx**                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| None     | Нулевой тип. Не задает значение, необходима лишь инициализация объекта.                                                                                                                                                                                                                                                              |
| units    | Объект. Задает величину и единицы измерения.<br>`d` — день /`h` — час / `m` — минута / `s` — секунда / `ms` — миллисекунда / `us` — микросекунда;<br>`b` — биты / `Kb` — килобиты / `Mb` — мегабиты / `Gb` — гигабиты / `Tb` — терабиты;<br>`B` — байты / `KB` — килобайты / `MB` — мегабайты / `GB` — гигабайты / `TB` — терабайты. |
